\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{13 июля, день / 14 июля, утро} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Люлина, Барыгин / Конаныхин, Барыгин} \\ \textsf{Кинематика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\task{
	Тело массы $m$, подвешенное на пружине, совершает колебания так, что наибольшее значение скорости равно $v_0$, а наибольшее отклонение от положения равновесия равно $x_0$. Определите жесткость пружины.
}

\taskpic{
	Амплитуда малых колебаний математического маятника, стоящего на тележке, равна $x_0$, а амплитуда колебаний тележки $y_0$. Длина нити маятника $l$. Определите максимальную скорость маятника и тележки. Трением пренебречь.
}
{\includegraphics[width=3cm]{P5}}
  

\taskpic{
	На ровном гладком полу установлены два шеста высоты $H$ с небольшими кольцами наверху. Расстояние между кольцами $d$, а их плоскости перпендикулярны линии, соединяющей вершины шестов. По полу может перемещаться маленький робот, функция которого - запускать небольшие мячики с фиксированной скоростью $v_0$ под углом $\alpha =$ 45$^\circ$ к горизонту. Скорость $v_0$ подобрана так, что $v_0^2 >$ 4$gH$. При каком минимальном $d \ne$ 0 робот может выполнить бросок так, чтобы мячик пролетел сквозь оба кольца? Удар мяча о пол считайте абсолютно упругим. Отдельно рассмотрите случай, когда $gH$ много меньше $v_0^2$.
}
{\includegraphics[width=4cm]{P6}}

\taskpic[80 mm]{
	Мелкокалиберную винтовку закрепили на стенде так, что её ствол оказался горизонтальным. После этого из винтовки начали стрелять в мишень, находящуюся от неё на расстоянии $L = $ 50 м. Из-за небольшого разброса $\Delta v$ скоростей пуль они попадают в мишень на разной высоте, причём максимальное отклонение высоты их попадания в мишень от её среднего значениясоставляет $\Delta h$ = 17 мм. Определите максимальное отклонение $\Delta v$ скорости пули от её среднего значения $v_0$ = 350 м/с.
}
{\includegraphics[width=8cm]{P7}}

\taskpic[50 mm]{
	На большом экране в Центре управления полетами отображается траектория Международной космической станции - след от пересечения поверхности Земли прямой, проведенной от центра Земли к станции. Станция движется по круговой орбите. Оцените с помощью данного рисунка высоту $h$ космическй станции над поверхностью Земли. Считайте, что радиус Земли равен $R =$ 6 380 км, ускорение свободного падения на поверхности Земли $g = $ 9,81 м/с$^2$.
}
{\includegraphics[width=5cm]{P8}}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.3]{parts/9/days/pics/211}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/212}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.3]{parts/9/days/pics/213}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.3]{parts/9/days/pics/214}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: